### Епилог

Интерактивни пут до Гоа (The Interactive Way To Go) је сада завршен.

Надам се да сада мислиш да је Го веома занимљива и узбудљива игра.
А сада, шта треба да радиш да би наставио да играш Го и да постанеш јачи?

1. Играј партије

Го је игра. Забављај се играјући што је више могуће. Научићеш много само
играјући. Ако немаш са ким да играш, потражи сервере Гоа на интернету.

Имамо неколико Го сервера.

* [online-go.com][OGS] - Модеран веб сервер са великом заједницом која расте.
  Ту можеш да играш и партије уживо и дописне партије. (HTML5 client)
* [KGS Go Server][KGS] - Бесплатно и приступачно место за играње Гоа. (Java,
  JS, Android апликације)
* [Pandanet][IGS] - Један од највећих Го сервера. Обично је неколико хиљада
  играча укључено у било ком тренутку. (Клијент за све PC платформе и мобилне
  телефоне)

Такође можеш да играш и са програмима на рачунару. Постоји их неколико и са
напретком вештачке интелигенције у задњих пар година су постали веома јаки, али
их није једноставно инсталирати и користити.

2. Гледај партије

На Го серверима можеш да гледаш друге људе како играју Го. Можеш много да научиш
гледајући партије јаких играча. Учење из партија професионалних играча је
најбржи начин да постанеш јачи.

3. Решавај проблеме

Проблеми живота и смрти (енг. The Life and Death problems, јап. tsumego) су
проблеми како да убијеш или спасeш групу каменова на табли. Одатле можеш да
научиш много корисних вештина.

### Крај

[IGS]: https://pandanet-igs.com/
[KGS]: https://gokgs.com
[OGS]: https://www.online-go.com
